<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recents Article on Stéphane Bonda Belo</title><link>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/</link><description>Recent content in Recents Article on Stéphane Bonda Belo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 03 Dec 2020 08:27:05 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les fausse lives saissions</title><link>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/machinegunkelly/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 08:27:05 +0100</pubDate><guid>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/machinegunkelly/</guid><description>le faux live dans l&amp;rsquo;industrie des clip le 30 juillet 2020, le groupe MACHINE GUN KELLY ont été sélectionnés au music vidéo awards pour leur clip de &amp;ldquo;MY EX&amp;rsquo;S BEST FRIEND&amp;rdquo;/&amp;ldquo;BLOODY VALENTINE&amp;rdquo; ce clip de deux chansons reprend les codes des Lives session&amp;hellip;
Les Lives sessions ont toujours été une manière de produire du contenu pas cher. Le pitch est simple: on vous filme dans votre environnement naturel ou pendant un concert et pouf on a beaucoup de contenu.</description></item><item><title>les storyboards</title><link>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/storyboarder/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 08:27:05 +0100</pubDate><guid>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/storyboarder/</guid><description>les storyboard Les storyboards sont parfois la bête noire des réalisateurs. Difficile d&amp;rsquo;exprimer clairement ce qu&amp;rsquo;on veut pour ceux qui ne savent pas dessiner. La peur de perdre du temps. !(images/single-blog/images.png)[storyboard]
Les storyboards sont au cœur des pipelines de Computer generated imagery (CGI), mais parfois délaissés dans le cadre du film classique aussi appelé de &amp;ldquo;live actions&amp;rdquo;. !(images/single-blog/9f309ee9d4c461a1036a37cdd0ec98e7.jpg)[storyboard]
la porte vers un autre monde Le storyboard peut être délégué à un storyboard artiste, ce rôle dans les pipelines de production est pris par quelqu&amp;rsquo;un ayant souvent une formation de base d&amp;rsquo;illustrateur.</description></item><item><title>Commencé l'animation</title><link>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/commenceanimation/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:02:45 +0100</pubDate><guid>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/commenceanimation/</guid><description>Comment se lancer dans l’animation L’apprentissage de l’animation est un chemin fastidieux. En Suisse il n’y a pas d’école publique qui propose un cursus en animation.
les écoles En retrouve toutefois des écoles privé pour ceux qui ont la possibilité financière de se les offrir on retrouve :
EPAC SAE Ceruleum L’école des maîtres du monde
le chemin ardu Une autre alternative est d’apprendre en autodidacte. Dans mon apprentissage d’autodidacte je suis tombé sur deux articles sur concept' art empire qui mon appris deux trois choses que je vais vous retranscrire ici.</description></item><item><title>Faire de belles images</title><link>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/faire-de-belles-images/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:02:45 +0100</pubDate><guid>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/faire-de-belles-images/</guid><description>Comment faire une belle vidéo Souvent on se demande comment avoir une belle vidéo. la réponse est simple. Il faut avoir une approche jusqueboutiste. Les jeunes vidéastes, moi le premier, pensent d’abord qu’avec une bonne caméra on a de belles images.
Ensuite on réalise que la caméra ne fait pas tout au delà de l’objectif qui faut une belle lumière bien diffusée pour avoir un avoir de belles ombres.
Et après !</description></item><item><title>Les hierachie horizontal dans la vidéo</title><link>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/les-hierachie-horizontal-dans-la-vid%C3%A9o/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:02:45 +0100</pubDate><guid>https://stephane-panda.github.io/Stephane-Bonda-Belo/blog/les-hierachie-horizontal-dans-la-vid%C3%A9o/</guid><description>les avantages et les inconvénients de l&amp;rsquo;horizontalité des équipes créatives Dans le monde du Cinéma le Director ou Réalisateur en français c’est le chef d’une production filmique. Il dirige le film à sa sauce, le produit fini montre sa sensibilité.
Malheureusement ça ne fonctionne pas forcément avec une équipe qui fait ça par passion. Il n&amp;rsquo;y a pas d’économie du court métrage en Suisse. Tous les films sont donc réalisés par des équipes peu ou pas payées.</description></item></channel></rss>